%@Auteur:Nathalie Herminier\par
On considère un rectangle de longueur $\dfrac35$~dm et de largeur $\dfrac4{15}$~dm.
\begin{myenumerate}
\item Que représente l'expression
  $A=2\times\left(\dfrac35+\dfrac4{15}\right)$ pour le rectangle ?
  Calcule $A$ et donne une écriture fractionnaire simplifiée.
\item Calcule l'aire du rectangle sous la forme d'une écriture fractionnaire simplifiée.
\end{myenumerate}